瑞銀資產︰石油美元翻版！人民幣期油料推動中國國債

瑞銀資產︰石油美元翻版！人民幣期油料推動中國國債

瑞銀資產管理公司亞太地區固定收益主管Hayden Briscoe表示，未來幾十年，中國的主權債券或許都能得到資金支持，因為石油賣家料將使用賣油所得的人民幣來買入中國國債。

Briscoe引述20世紀70年代時，美國前國務卿基辛格與沙特阿拉伯談判用美元購買石油，同樣道理，以人民幣計價期貨合約出售石油的國家可以為中國債券提供類似沙特給予美國債券的支持。通過這些期貨合約出售石油並獲得人民幣的國家，會開始將這些利潤轉投到中國政府債券中。這將持續數十年。

他並指，當中國經濟料將再放緩兩個季度之際，將使中國主權債券成為最具吸引力的投資之一。

中國主權債券今年上半年創下逾2年來最長的月連漲，因投資者在政府降槓桿的行動中購買國債避險。但隨着中國經濟增長減速以及與美國的貿易緊張局勢升級，當局已經微調政策以增加流動性，並向銀行系統提供現金。

Briscoe表示，市場上有很多流動性，並且借貸成本可能會維持在低位，對債券是利多。「 這是讓其他國家接受人民幣的世代機會。」

瑞銀大數據預測世界盃德國奪冠

onlun799

挑戰石油美元地位
連布丁都唔夠疆做既事
竟然畀president she 做左

債轉股點算

如果考慮政治風險，根本中蟈債券唔會有市場

真係要將錢轉撚做美金

小學生怕驚閪

哪吒不怕海龍王

好搞唔搞 搞美國最睇重個樣野

全球真正食花生 ... 隨左美中以外所有人都係贏家

薩達姆收皮原因

又唔講下邊d 國家賣石油收人仔 一年平均用人仔可以買到幾多油 得個吹字

另一個問題係用賣石油收左人仔後, D人仔可以買返D咩? 原來係咩都買唔到

日用品掛

呢間野唔係同支那生意有來往我真係唔信

唔記得上次咁玩嘅伊拉克呀

莫財搵人借錢咪直講
又石油又美元

文中所說係用黎買中國國債 昆人用錢去填虧空

買中國國債呀

講到 petrodollar 咁緊要，就算係，都係佔全球GDP少於7%，而且，美國未開發ANWR都已經energy independent 兼net exporter黎，未來就算其中一啲國家用＂petroyuan＂結算，都左右唔到美帝GDP領先地位

fail